慶祝蔡英文當選中華民國總統大遊行

1月11日，台灣舉行2020年總統選舉與立法委員選舉。現任總統蔡英文以超過817萬票的成績成功連任，創下台灣總統選舉史上最高得票數。
本次台灣總統選舉投票率為74.9%，蔡英文得票率超過57%。她的另外兩位對手，來自國民黨的韓國瑜與親民黨的宋楚瑜則分別獲得超過552萬票與60萬票。
中國國台辦發言人11日在結果出爐後表示，北京堅持「和平統一、一國兩制」方針，願意在堅持「九二共識」，反對「台獨」的共同政治基礎上，推動和平統一進程。
蔡英文在勝選講話中稱，這次選舉結果說明，台灣人「選擇了民主和進步的價值，選擇了改革和團結的道路」。
這次選舉仍然被兩岸關係話題支配。蔡英文與其主要對手韓國瑜對兩岸關係的立場也相去甚遠。蔡英文在這選戰中將自己塑造成台灣自由價值的捍衛者，而韓國瑜則主張與大陸保持更為友善的關係。
韓國瑜在11日晚間發表講話宣佈敗選。他表示，「我們台灣最寶貴的民主自由法治，是我們的無尚珍寶，既然中華民國國民做出了決定，我們一定服從選舉結果。」

民進黨保持絶對優勢，韓粉難接受結果

有無人攪？

唔洗
有精神 攪其他野啦

台灣你有份啊？自己香港烏煙瘴氣重有撚心情慶祝

唔好做多咗

落鳩大陸面。
中華民國

On9

多左
要攪就叫「恭喜台灣大遊行」算
唔好睇到自己咁高

我地係高興台灣唔洗步我地後塵
唔係旨意/綁架佢要幫我地

拎個大喇叭播住國旗歌一路遊行！